\chapter{Conclusions}
\label{chap:Conclusions}


Al llarg d'aquest projecte ens hem pogut adonar de tot l'abast que permet aquest camp de l'enginyeria. Hem pogut aprendre molts conceptes que ens serviran en el futur per a la nostra vida laboral. La tecnologia es va integrant en grans pasos a la societat i el món de les bateries i els vehicles elèctrics seran el futur sense cap mena de dubte. Amb aquests conceptes podem tenir una visió molt més crítica de la tecnologia en aquest camp. 

Actualment com hem vist amb el cas de l'OrionBMS els preus encara són molt cars, rondant els 1,000\$. Si la nostra alternativa de BMS s'arriba a implementar totalment, el preu de mercat podria arribar a competir amb el de l'OrionBMS i per tant, podem dir que la nostra idea de prototip s'apropa als models de gama alta del mercat. No obstant, les dificultats en la matèria han fet que només hàgim pogut arribar a implementar-ho a nivell esquemàtic. Falta una gran feina per a acabar tot el disseny i la part de software. Un cop dissenyat el BMS en la seva totalitat es podria implementar una interfície gràfica. Aquesta part ens resultaria molt més senzilla comparada amb el projecte, donat que és més el camp on ens hem format més. Un cop el producte estigués totalment implementat penso que seria un molt bon producte. 

Finalment cal dir que encara queda un llarg camí per a arribar a aconseguir el prototip de forma complerta. Encara que els preus estiguin molt per sota d'un BMS al mercat, la feina que encara queda per implementar-ho és lo suficientment gran com per no cantar victòria. Caldrà d'un gran esforç i futura dedicació per arribar a implementar aquest BMS a la vida real.
